鬥返工辛苦，警察消防爆罵戰

警察同消防員兩隊紀律部隊嘅成員，互相攻擊對方係毅進仔，原來係為咗加人工。

是咁的，有個Fb群組畀公務員、紀律部隊人員講吓工作事，

最近有個POST，本來只係討論消防應該加人工，

點知講講吓演變成警察消防互鬧，又互鬥邊份工比較辛苦。

睇返雙方爭拗點，

警察起薪點22K，而消防救護係19.7K，

留言話警察辛苦D嘅，

主要係話警察假期少過消防，（消防返一日放兩日）

覺得消防員唔使去車（外出執勤）時，可以喺局裡面打波同瞓覺。

以下節錄認為警察較辛苦嘅留言：

「消防番一日放2日你地唔講既，出車率咁低又唔講既」

「警察成2星期先得果3日假仲要唔定，搞到斷6親你地又唔講既，

掃場要是對住班黑社會比人點相又唔講既」

「督察訓練36週

消防隊長訓練26週

人工要求一樣！？」

「「救生員要求同救護員一樣人工

當初唔考救護員?

消防員要求同警員人工一樣

當初唔考警員?」

而消防呢邊，就強調執屍係佢哋執，警察唔肯執，

消防員唔使去車（外出執勤）時，並唔係打波同瞓，

而係要操體能，參加演習，亦要處理文件，

收到投訴要24小時內處理。

以下節錄認為消防員較辛苦嘅留言：

「執屍有少少難度既都係我地執！條屍散曬係出面平台位，都係我地用膠袋逐件執返去安全位置，警察先會檢查！唔好提果d掛住係掠衫架果d!警察一定未做過！!我做左咁多年，未見過有警察會係我地執緊屍既時候，幫少少手。就算係普通吊頸自殺case,我地會從後攬住條屍，再界繩，從後原因係每次一界繩，條屍個口，就會噴屍水，咁近距離接觸，我肯定大把警察未試過！但大把消防試過！你完全唔知消防工作係度亂講野！」

「紅白車分別要於6及12分鐘內到埸，服務承諾達標率長年保持超過92％，消防接到投訴，亦必定要在24小時內到現場巡查，試問邊個政府部門可以做到？」

「表面睇消防去車數字係比救護少，但平均處理一轉case嘅時間較長，含甘量亦高，先唔好講燒成(火燭)啦，舉例做轉漏氣，就當乜都唔洗你做，只係full gear揹埋副BA企幾粒鐘(全身裝備已有50磅，未計其他架生)，感覺絕對唔好受，如再加上炎熱天氣，真係very very甘！」

睇完兩邊留言，

其實邊份工辛苦D，先唔好講比唔比較到，

重點係，真係有必要比較？

照道理，提出消防員加人工嘅討論，

係想講消防員人工應該加到與警察睇齊，

而唔係要求警察減人工，其實冇影響到警察。

不過有時世事就係咁，如果每個人都咁理智就唔會有世界大戰。

「一齊人工高啲唔得㗎咩？點解要咁抗拒？大家都係紀律部隊，齊心啲，一齊爭取高啲人工咪好囉！」

利申: 撐消防

撐消防

🤷🏻‍♂️

笑而不語

點睇都係撐消防啦

屌佢老味人地爭取加消防人工關佢撚事咩，又唔係話喺扣黑警份糧加俾消防，有乜好反？痴撚線

試下消防冇頭盔會點
有裝備同冇裝備比
on9

就算兩邊都係毅進仔，消防都贏你體能啦

魚蛋論

秒殺

黑白合作又唔講？

屌呀米雪個張普通自拍黎咋喎
藥箱都變成首飾箱

梳自膠睇錯

我都以為係米雪黎

夠IT慘！

唔係米雪咩
咁係邊個

唔講咁多

講辛苦工程狗未出聲

it 狗

對比起
P.S留意頭4秒

快d開估啦

嘭嘭

其實係應該減差佬人工 唔係加消防
起薪黎講真係高得過份

笑到gapgap聲

警犬憑咩高過消防
死廢物淨係識打市民，2個消防都打柒十個差佬啦

真實打isis

嘭嘭！！

WTF

屌 點啊

普通吊頸自殺case,我地會從後攬住條屍，再界繩，從後原因係每次一界繩，條屍個口，就會噴屍水

長智識了

一張圖收鳩黑警皮

嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭

不如計下死亡率邊個高
搵命救人最值得尊重同支持

拿 不如咁

交換 搵班差人去train半年 做 半年消防
搵班消防同時去當差

然後睇下佢地點講

班警犬都唔撚要面既
消防最多俾人爆佢地賭錢
警犬唔洗爆，係人都知

其實賭錢有咩問題 黑警就真係問題啦

要求黑警人工減半
乜撚野2星期放3日? 人地出面2星期放2日日日返十個鐘唔講?含撚啦成撚日見到軍裝蛇皇

我屌你老母做乜撚樣
嘭嘭!!! 啊~~~~

警畜永遠都覺得自己高人一等

post去FB嗰post

咁計返薪金/工時，消防係高過其他紀律部隊，值唔值兩睇啦。

制服團隊各有各優劣，要人工高嘅做護士返多幾晚夜OT多幾十粒鐘一個月有3、4萬，但有啲病人爆血、要執屎尿你做唔做？ 爆料果啲都講得有道理，各有利弊，但不嬲個個行業都辛苦架啦

另一方面話加消防人工唔影響警察果啲係咪未畢業？ 如果消防人工同其他一樣會影響到其他團隊嘅士氣架。

警察份人工包埋拎老母返工，同做政治工具